\section{Unsere Tools}

Verschiedene Tools, die uns vom Praktikum bereitgestellt worden sind oder die wir selber gefunden haben, halfen uns beim verstehen des 
Spielflusses und beim schreiben unserer Cheats.

\subsection{Unsere Emulatoren}

Wir nutzten Emulatoren, die das Spiel auf einem Nicht-Game-Boy-System ausführen 
konnten, sodass es wirkte, als liefe es in seiner ursprünglichen Umgebung. Besonders 
wichtig für unser Projekt war dabei die Nachbildung von Prozessor und Speicher.

Als Emulatoren benutzten wir hauptsächlich \textbf{mGBA} und \textbf{SameBoy}. Die genannten Emulatoren haben weitere Funktionen 
die uns geholfen haben mit dem reproduziertem System zu arbeiten:
\begin{itemize}
    \item RAM-Viewer
    \item VRAM-Viewer
    \item Debugger
\end{itemize}

\subsection{Unsere Reverse Engineering Tools}

Um unsere .gb Datei zu disassemblen, benutzten wir ausschließlich Radare2 und Ghidra. \\

Ghidra hatte die Funktionaliät, den Assemblercode in Pseudo-C-Code darzustellen. Es stellte sich jedoch heraus, 
dass die fehlenden Variablen- und Funktionsnamen ein wesentlicher Aspekt waren, weshalb der C-Code für uns nicht wesentlich leichter zu verstehen war. \\

Da uns Radare2 im Praktikum vorgestellt worden ist und wir eine Palette an Funktionen erklärt bekommen haben, konnten wir einiges damit herausfinden.\\
Häufig verwendete Befehle: 
\begin{itemize}
    \item $/$x (zum suchen exakter Hexzahlenfolgen)
    \item axt (findet Referenz zu dieser Adresse)
    \item iS (zeigt die Tabelle der Rombanks an)
    \item e hex.cols = 10 (verändert die Ausgabe)
    \item e hex.pairs = false (verändert die Ausgabe)
\end{itemize}

\subsection{Python}
Für unseren Wrapper, um unsere Cheats bzw. unser Rom Hacking Tool spielerisch zu gestalten, benutzten wir Python als Programmiersprache. 
Benutzte Libraries:
\begin{itemize}
    \item tkinter
    \item PIL
\end{itemize}
